**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/dos-e0002-ncolorData) | Japanese** 

[↑ 譜面エフェクト仕様に戻る](./dos_effect)

| [< 速度変化](./dos-e0001-speedData) | **色変化** | [歌詞表示 >](./dos-e0003-wordData) |

## 色変化 ( ncolor_data )
### 概要
- 画面上に表示する矢印・フリーズアローを色変化するタイミングと、変更先の色を設定します。
- 従来の色変化の仕様については[こちらのページ](./dos-e0002-colorData)をご覧ください。

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/44026291/216042700-40f2361d-615f-4e10-8585-66396267d384.png" width="40%">

### 使い方
```
|ncolor_data=
200,0...7          ,#ffff99
200,-              ,// 200フレーム以降に出現する矢印1～7に対し、「#ffff99」に変更
300,0...7:frzNormal,#ff9999:#ffff99@radial-gradient
300,-              ,// 300フレーム以降に出現するフリーズアロー(通常時)の矢印枠・帯を「#ff9999と#ffff99」のグラデーションに変更
400,3    :frzShadow,#333333
400,-              ,// 400フレーム以降に出現するフリーズアローの矢印塗りつぶし部分を「#333333」に変更
500,1/3/5/7        ,#99ffff,all
500,-              ,// 矢印1, 3, 5, 7について500フレームのタイミングで一斉に「#99ffff」に変更（全体色変化）
|

|ncolor2_data=ncolor_data|  // 2譜面目は1譜面目のデータをコピー
```
1行で1セット。従来の「color_data」「acolor_data」を統合して1つの設定で個別/全体色変化ができるようになっています。  

### 記述仕様
#### 色変化

|番号|論理名|設定例|内容|
|----|----|----|----|
|1|Frame|1436|変更するタイミングのフレーム数を指定します。|
|2|ColorNo:TargetPattern|0...5:FrzNormal|矢印やフリーズアローなど、変更する対象オブジェクト（矢印番号）と、色変化対象を指定。後述します。|
|3|ColorCode|#aa99ff|カラーコードもしくは色名。カラーコードは0x始まり、#始まりどちらも使用できます。<br>また、[コロン(:)区切りによるグラデーション](dos-c0001-gradation)に対応しています。|
|4|allFlg|all|即時適用フラグ。「all」「ALL」と指定すると全体色変化となります。無指定で個別色変化。|

#### コメント

|番号|論理名|設定例|内容|
|----|----|----|----|
|1|Frame|200|フレーム数指定。指定は任意です。|
|2|ColorNo|-|ハイフン固定。|
|3|Comment|＜コメント入力＞|コメント文を自由に入力できます。|


### 矢印番号
- 対象を示す矢印番号を指定します。
- 矢印番号はスラッシュ区切りで複数指定が可能です。 例. `0/2/4/6`
- また連続した範囲であれば`0...7`のように`...`を入れれば`0～7`までが自動適用されます。

|矢印番号|論理名|内容|
|----|----|----|
|0～|矢印(個別)|ステップゾーンの左から右、上から下の順に並べたときに何番目の矢印/フリーズアローかを指定します。<br>スタートは0からです。矢印を個別に適用する際に使います。キー毎のパターン0が基準です。それ以外のパターンは、ソースの中で自動選定されます。|
|g0～g9|グループ1～10|setColorで1～10番目に指定した矢印/フリーズアロー群を指定。|
|all|全て|g0～g9を全て指定した場合と同じ。|

### 色変化対象
- `Arrow`のみ、単一指定時に限り省略が可能です。（1/3/5:Arrow と 1/3/5 の意味は同じ）
- 矢印番号同様、複数パターンを同時に指定したいときはスラッシュ区切りにします。  
例：`Arrow/ArrowShadow`, `Arrow/Frz`

|パターン名(略名)|意味|
|----|----|
|Arrow (AR)|矢印の枠|
|ArrowShadow (AS)|矢印の塗りつぶし部分|
|Normal (NA)|フリーズアロー（通常時）の始点・終点矢印の枠|
|NormalBar (NB)|フリーズアロー（通常時）の帯|
|NormalShadow (NS)|フリーズアロー（通常時）の始点・終点矢印の塗りつぶし部分|
|Hit (HA)|フリーズアロー（ヒット時）の始点・終点矢印の枠|
|HitBar (HB)|フリーズアロー（ヒット時）の帯|
|HitShadow (HS)|フリーズアロー（ヒット時）の始点・終点矢印の塗りつぶし部分|
|**FrzNormal** (FN)|フリーズアロー（通常時）の始点・終点矢印の枠＋帯<br>※Normal+NormalBar|
|**FrzHit** (FH)|フリーズアロー（ヒット時）の始点・終点矢印の枠＋帯<br>※Hit+HitBar|
|**FrzShadow** (FS)|フリーズアロー（通常/ヒット時）の始点・終点矢印の塗りつぶし部分<br>※NormalShadow+HitShadow|
|**Frz**|フリーズアロー（通常/ヒット時）の始点・終点矢印の枠＋帯<br>※Normal+NormalBar+Hit+HitBar|
|**AF**|矢印、フリーズアロー（通常/ヒット時）の始点・終点矢印の枠＋帯<br>※Arrow+Normal+NormalBar+Hit+HitBar|

#### 即時適用フラグ（省略可）
- 「all」「ALL」を入れると全体色変化として扱います。指定が無い場合は個別色変化（矢印出現時から適用）となります。

### 従来の記述からの移行方法

|矢印番号（従来）|論理名|変更後の指定方法|
|----|----|----|
|0～19 or<br>1000～|矢印(個別)|0～　※1000以降の記述は非対応|
|20～24|矢印グループ1～5|g0, g1, g2, g3, g4|
|30,32,34,36,38|フリーズアローグループ1～5(通常/矢印)|g0, g1, g2, g3, g4 + `:Normal`|
|31,33,35,37,39|フリーズアローグループ1～5(通常/帯)|g0, g1, g2, g3, g4 + `:NormalBar`|
|40,42,44,46,48|フリーズアローグループ1～5(ヒット時/矢印)|g0, g1, g2, g3, g4 + `:Hit`|
|41,43,45,47,49|フリーズアローグループ1～5(ヒット時/帯)|g0, g1, g2, g3, g4 + `:HitBar`|
|50～54|フリーズアローグループ1～5(通常/矢印＆帯)|g0, g1, g2, g3, g4 + `:FrzNormal`|
|55～59|フリーズアローグループ1～5(ヒット時/矢印＆帯)|g0, g1, g2, g3, g4 + `:FrzHit`|
|60|フリーズアロー全て(通常/矢印＆帯)|`all:FrzNormal`|
|61|フリーズアロー全て(ヒット時/矢印＆帯)|`all:FrzHit`|

### 関連項目
- [displayUse](dos-h0057-displayUse) [:pencil:](dos-h0035-displayUse/_edit) Display項目の利用有無
- [defaultColorgrd](dos-h0061-defaultColorgrd) [:pencil:](dos-h0061-defaultColorgrd/_edit) 自動グラデーション設定
- [グラデーション仕様](dos-c0001-gradation) [:pencil:](dos-c0001-gradation/_edit)

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v36.3.1](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v36.3.1)|・矢印番号「all」について、グループ1～50まで対応できるよう拡張|
|[v36.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v36.0.0)|・初回実装 (ncolor_data)|

| [< 速度変化](./dos-e0001-speedData) | **色変化** | [歌詞表示 >](./dos-e0003-wordData) |
